[
  {
    "question": "Afg'oniston poytaxtini toping",
    "answer": "Kobul",
    "choice": [
      "Boqu",
      "Ostona",
      "Kobul",
      "Ashxobod"
    ]
  },
  {
    "question": "Albania poytaxtini toping",
    "answer": "Tirana",
    "choice": [
      "Tehron",
      "Skopje",
      "Yervan",
      "Tirana"
    ]
  },
  {
    "question": "Angola poytaxtini toping",
    "answer": "Luanda",
    "choice": [
      "Harare",
      "Luanda",
      "Maputo",
      "Dodoma"
    ]
  },
  {
    "question": "Antigua va Barbuda poytaxtini toping",
    "answer": "Saint John's",
    "choice": [
      "Saint John's",
      "Port Moresby",
      "Basseterre",
      "Kingstown"
    ]
  },
  {
    "question": "Argentina poytaxtini toping",
    "answer": "Buenos Aires",
    "choice": [
      "Nassau",
      "Asunción",
      "Buenos Aires",
      "Montevideo"
    ]
  },
  {
    "question": "Armaniston poytaxtini toping",
    "answer": "Yerevan",
    "choice": [
      "Bucharest",
      "Minsk",
      "Valletta",
      "Yerevan"
    ]
  },
  {
    "question": "Avstraliya poytaxtini toping",
    "answer": "Kanberra",
    "choice": [
      "Kanberra",
      "Managua",
      "Ottava",
      "Kingstown"
    ]
  },
  {
    "question": "Ozarbayjon poytaxtini toping",
    "answer": "Boqu",
    "choice": [
      "Ostona",
      "Boqu",
      "Bishkek",
      "Toshkent"
    ]
  },
  {
    "question": "Bahamas poytaxtini toping",
    "answer": "Nassau",
    "choice": [
      "Chisinau",
      "Nassau",
      "Palikir",
      "Naypyidaw"
    ]
  },
  {
    "question": "Bahrain poytaxtini toping",
    "answer": "Manama",
    "choice": [
      "Riyadh",
      "Doha",
      "Manama",
      "Muscat"
    ]
  },
  {
    "question": "Bangladesh poytaxtini toping",
    "answer": "Dakka",
    "choice": [
      "Male",
      "Dakka",
      "Manila",
      "Bangkok"
    ]
  },
  {
    "question": "Barbados poytaxtini toping",
    "answer": "Bridgetown",
    "choice": [
      "Bridgetown",
      "Dakka",
      "Thimphu",
      "Gaborone"
    ]
  },
  {
    "question": "Belarus poytaxtini toping",
    "answer": "Minsk",
    "choice": [
      "Sofia",
      "Tallinn",
      "Minsk",
      "Suva"
    ]
  },
  {
    "question": "Bryussel qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Belgiya",
    "choice": [
      "Austria",
      "Belgiya",
      "Luxembourg",
      "Swaziland"
    ]
  },
  {
    "question": "Vena qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Austria",
    "choice": [
      "Lithuania",
      "Vengriya",
      "Austria",
      "Estonia"
    ]
  },
  {
    "question": "Belmopan qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Belize",
    "choice": [
      "Brunei",
      "Belize",
      "Nicaragua",
      "Suriname"
    ]
  },
  {
    "question": "Porto-Novo qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Benin",
    "choice": [
      "Equatorial Guinea",
      "Chad",
      "Burkina Faso",
      "Benin"
    ]
  },
  {
    "question": "Thimphu qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Bhutan",
    "choice": [
      "Nepal",
      "Bhutan",
      "Samoa",
      "Haiti"
    ]
  },
  {
    "question": "La Paz qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Bolivia",
    "choice": [
      "Bolivia",
      "Venezuela",
      "Peru",
      "Columbiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Moroni qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Comoros",
    "choice": [
      "Vanuatu",
      "Comoros",
      "Lesotho",
      "San Marino"
    ]
  },
  {
    "question": "Sarajevo qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Bosnia and Herzegovina",
    "choice": [
      "Serbiya",
      "Slovenia",
      "Xorvatiya",
      "Bosnia and Herzegovina"
    ]
  },
  {
    "question": "Gaborone qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Botswana",
    "choice": [
      "Zambia",
      "Uganda",
      "Botswana",
      "Tanzania"
    ]
  },
  {
    "question": "Braziliya qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Braziliya",
    "choice": [
      "Panama",
      "Argentina",
      "Chili",
      "Braziliya"
    ]
  },
  {
    "question": "Jazoir qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Jazoir",
    "choice": [
      "Tunis",
      "Jazoir",
      "Morocco",
      "Liviya"
    ]
  },
  {
    "question": "Bandar Seri Begawan qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Brunei",
    "choice": [
      "Palau",
      "Nauru",
      "Cabo Verde",
      "Brunei"
    ]
  },
  {
    "question": "Sofia qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Bolgariya",
    "choice": [
      "Bolgariya",
      "Ukraina",
      "Slovakiya",
      "Serbiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Burkina Faso poytaxtini toping",
    "answer": "Ouagadougou",
    "choice": [
      "Niamey",
      "Abuja",
      "Ouagadougou",
      "Gaborone"
    ]
  },
  {
    "question": "Burundi poytaxtini toping",
    "answer": "Bujumbura",
    "choice": [
      "Maputo",
      "Windhoek",
      "	Managua",
      "Bujumbura"
    ]
  },
  {
    "question": "Cabo Verde poytaxtini toping",
    "answer": "Praia",
    "choice": [
      "Moroni",
      "Praia",
      "Ngerulmud",
      "Gaborone"
    ]
  },
  {
    "question": "Cambodia poytaxtini toping",
    "answer": "Phnom Penh",
    "choice": [
      "Phnom Penh",
      "Port Moresby",
      "Manila",
      "Apia"
    ]
  },
  {
    "question": "Cameroon poytaxtini toping",
    "answer": "Yaounde",
    "choice": [
      "Freetown",
      "Kigali",
      "Yaounde",
      "Gaborone"
    ]
  },
  {
    "question": "Kanada poytaxtini toping",
    "answer": "Ottava",
    "choice": [
      "Kanberra",
      "Wellington",
      "Kingstown",
      "Ottava"
    ]
  },
  {
    "question": "Markaziy Afrika Respublikasi poytaxtini toping",
    "answer": "Bangui",
    "choice": [
      "Bangui",
      "	N'Djamena",
      "Kinshasa",
      "Brazzaville"
    ]
  },
  {
    "question": "Chad poytaxtini toping",
    "answer": "N'Djamena",
    "choice": [
      "Yamoussoukro",
      "Kigali",
      "Brazzaville",
      "N'Djamena"
    ]
  },
  {
    "question": "Chili poytaxtini toping",
    "answer": "Santiago",
    "choice": [
      "Kingston",
      "Santiago",
      "Montevideo",
      "Buenos Aires"
    ]
  },
  {
    "question": "Xitoy poytaxtini toping",
    "answer": "Pekin",
    "choice": [
      "Pekin",
      "Seoul",
      "Tokyo",
      "Pyongyang"
    ]
  },
  {
    "question": "Bogotá qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Columbiya",
    "choice": [
      "Peru",
      "Venezuela",
      "Columbiya",
      "Bolivia"
    ]
  },
  {
    "question": "Kinshasa qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "D.R.Congo",
    "choice": [
      "Kongo Respublikasi",
      "D.R.Congo",
      "Sierra Leone",
      "Efiopiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Brazzaville qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Kongo Respublikasi",
    "choice": [
      "Niger",
      "Rwanda",
      "Cote d'Ivoire",
      "Kongo Respublikasi"
    ]
  },
  {
    "question": "San Jose qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Costa Rica",
    "choice": [
      "Costa Rica",
      "Cuba",
      "Dominica",
      "San Marino"
    ]
  },
  {
    "question": "Yamoussoukro qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Cote d'Ivoire",
    "choice": [
      "Mozambique",
      "Namibia",
      "Cameroon",
      "Cote d'Ivoire"
    ]
  },
  {
    "question": "Zagreb qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Xorvatiya",
    "choice": [
      "Xorvatiya",
      "Ukraina",
      "Slovakiya",
      "Serbiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Havana qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Cuba",
    "choice": [
      "Vanuatu",
      "Saint Lucia",
      "Dominica",
      "Cuba"
    ]
  },
  {
    "question": "Nicosia qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Kipr",
    "choice": [
      "Gretsiya",
      "Turkey",
      "Albania",
      "Kipr"
    ]
  },
  {
    "question": "Praga qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Chexiya ",
    "choice": [
      "Kosovo",
      "Chexiya ",
      "Slovakiya",
      "Serbiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Kopengagen qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Daniya",
    "choice": [
      "Daniya",
      "Norvegiya",
      "Finlandiya",
      "Shvetsiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Dominica poytaxtini toping",
    "answer": "Roseau",
    "choice": [
      "Quito",
      "Santo Domingo",
      "Roseau",
      "Victoria"
    ]
  },
  {
    "question": "Dominika Respublikasining poytaxtini toping",
    "answer": "Santo Domingo",
    "choice": [
      "Roseau",
      "Santo Domingo",
      "San Salvador",
      "São Tomé"
    ]
  },
  {
    "question": "Ecuador poytaxtini toping",
    "answer": "Quito",
    "choice": [
      "Quito",
      "Georgetown",
      "Karakas",
      "Bogotá"
    ]
  },
  {
    "question": "Misr poytaxtini toping",
    "answer": "Qohira",
    "choice": [
      "Tripoli",
      "Qohira",
      "Riyadh",
      "Amman"
    ]
  },
  {
    "question": "El Salvador poytaxtini toping",
    "answer": "San Salvador",
    "choice": [
      "Basseterre",
      "San Marino",
      "Victoria",
      "San Salvador"
    ]
  },
  {
    "question": "Ekvator Gvineyasining poytaxtini toping",
    "answer": "Malabo",
    "choice": [
      "Malabo",
      "Libreville",
      "Freetown",
      "Pretoria"
    ]
  },
  {
    "question": "Eritrea poytaxtini toping",
    "answer": "Asmara",
    "choice": [
      "Mogadishu",
      "Khartoum",
      "Juba",
      "Asmara"
    ]
  },
  {
    "question": "Estonia poytaxtini toping",
    "answer": "Tallinn",
    "choice": [
      "Tbilisi",
      "Tallinn",
      "Vilnius",
      "Minsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Efiopiya poytaxtini toping",
    "answer": "Addis Ababa",
    "choice": [
      "Addis Ababa",
      "Honiara",
      "Accra",
      "Abuja"
    ]
  },
  {
    "question": "Fiji poytaxtini toping",
    "answer": "Suva",
    "choice": [
      "Mbabane",
      "Funafuti",
      "Suva",
      "Port Vila"
    ]
  },
  {
    "question": "Helsinki qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Finlandiya",
    "choice": [
      "Finlandiya",
      "Shvetsiya",
      "Norvegiya",
      "Daniya"
    ]
  },
  {
    "question": "Paris qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Fransiya",
    "choice": [
      "Portugaliya",
      "Fransiya",
      "Spain",
      "Shvetsariya"
    ]
  },
  {
    "question": "Libreville qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Gabon",
    "choice": [
      "Gambia",
      "Guinea",
      "Gabon",
      "South Africa"
    ]
  },
  {
    "question": "Banjul qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Gambia",
    "choice": [
      "Ghana",
      "Guinea Bissau",
      "Sudan",
      "Gambia"
    ]
  },
  {
    "question": "Tbilisi qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Gruziya",
    "choice": [
      "Gruziya",
      "Belarus",
      "Estonia",
      "Latvia"
    ]
  },
  {
    "question": "Berlin qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Germaniya",
    "choice": [
      "Vengriya",
      "Germaniya",
      "Iceland",
      "Netherlands"
    ]
  },
  {
    "question": "Accra qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Ghana",
    "choice": [
      "Guinea",
      "Togo",
      "Ghana",
      "Uganda"
    ]
  },
  {
    "question": "Athens qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Gretsiya",
    "choice": [
      "Gretsiya",
      "Turkey",
      "Albania",
      "Kipr"
    ]
  },
  {
    "question": "Saint George's qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Grenada",
    "choice": [
      "Iceland",
      "Liechtenstein",
      "Gruziya",
      "Grenada"
    ]
  },
  {
    "question": "Conakry qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Guinea",
    "choice": [
      "Guinea Bissau",
      "Guinea",
      "Tanzania",
      "Kenya"
    ]
  },
  {
    "question": "Guinea-Bissau poytaxtini toping",
    "answer": "Bissau",
    "choice": [
      "Conakry",
      "Lomé",
      "Bissau",
      "Accra"
    ]
  },
  {
    "question": "Guyana poytaxtini toping",
    "answer": "Georgetown",
    "choice": [
      "Port Vila",
      "Paramaribo",
      "Port of Spain",
      "Georgetown"
    ]
  },
  {
    "question": "Haiti poytaxtini toping",
    "answer": "Port au Prince",
    "choice": [
      "Port au Prince",
      "Funafuti",
      "Suva",
      "Port Vila"
    ]
  },
  {
    "question": "Honduras poytaxtini toping",
    "answer": "Tegucigalpa",
    "choice": [
      "Port of Spain",
      "Tegucigalpa",
      "Suva",
      "Funafuti"
    ]
  },
  {
    "question": "Vengriya poytaxtini toping",
    "answer": "Budapest",
    "choice": [
      "Riga",
      "Bucharest",
      "Budapest",
      "Kyiv"
    ]
  },
  {
    "question": "Iceland poytaxtini toping",
    "answer": "Reykjavik",
    "choice": [
      "Bern",
      "Saint George's",
      "Mbabane",
      "Reykjavik"
    ]
  },
  {
    "question": "India poytaxtini toping",
    "answer": "New Delhi",
    "choice": [
      "New Delhi",
      "Dili",
      "Ashxobod",
      "Islamabad"
    ]
  },
  {
    "question": "Indonesia poytaxtini toping",
    "answer": "Jakarta",
    "choice": [
      "Bangkok",
      "Jakarta",
      "Taipei",
      "Naypyidaw"
    ]
  },
  {
    "question": "Eron poytaxtini toping",
    "answer": "Tehron",
    "choice": [
      "Toshkent",
      "Ostona",
      "Tehron",
      "Boqu"
    ]
  },
  {
    "question": "Iraq poytaxtini toping",
    "answer": "Suva",
    "choice": [
      "Riyadh",
      "Damascus",
      "Amman",
      "Baghdad"
    ]
  },
  {
    "question": "Dublin qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Ireland",
    "choice": [
      "Ireland",
      "Buyuk Britaniya",
      "Germaniya",
      "Latvia"
    ]
  },
  {
    "question": "Rome qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Italy",
    "choice": [
      "Gretsiya",
      "Italy",
      "Spain",
      "Fransiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Kingston qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Jamaica",
    "choice": [
      "Kiribati",
      "Tuvalu",
      "Jamaica",
      "Saint Vincent and the Grenadines"
    ]
  },
  {
    "question": "Tokyo qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Japan",
    "choice": [
      "Xitoy",
      "South Korea",
      "Shimoliy Koreya",
      "Japan"
    ]
  },
  {
    "question": "Amman qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Iordaniya",
    "choice": [
      "Iordaniya",
      "Ummon",
      "Qatar",
      "Yemen"
    ]
  },
  {
    "question": "Ostona qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Qozog'iston",
    "choice": [
      "O'zbekiston",
      "Qozog'iston",
      "Turkmaniston",
      "Tojikistan"
    ]
  },
  {
    "question": "Nairobi qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Kenya",
    "choice": [
      "Efiopiya",
      "Djibouti",
      "Kenya",
      "Chad"
    ]
  },
  {
    "question": "South Tarawa qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Kiribati",
    "choice": [
      "Samoa",
      "Tuvalu",
      "Vanuatu",
      "Kiribati"
    ]
  },
  {
    "question": "Pristina qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Kosovo",
    "choice": [
      "Kosovo",
      "Serbiya",
      "Bosnia and Herzegovina",
      "Montenegro"
    ]
  },
  {
    "question": "Bishkek qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Qirg'iziston",
    "choice": [
      "O'zbekiston",
      "Qirg'iziston",
      "Turkmaniston",
      "Tojikistan"
    ]
  },
  {
    "question": "Laos poytaxtini toping ",
    "answer": "Vientiane",
    "choice": [
      "Bangkok",
      "Jakarta",
      "Vientiane",
      "Naypyidaw"
    ]
  },
  {
    "question": "Latvia   poytaxtini toping",
    "answer": "Riga",
    "choice": [
      "Minsk",
      "Tbilisi",
      "Vilnius",
      "Riga"
    ]
  },
  {
    "question": "Lebanon poytaxtini toping",
    "answer": "Beirut",
    "choice": [
      "Beirut",
      "Damascus",
      "Muscat",
      "Amman"
    ]
  },
  {
    "question": "Lesotho poytaxtini toping",
    "answer": "Maseru",
    "choice": [
      "Kampala",
      "Maseru",
      "Lomé",
      "Pretoria"
    ]
  },
  {
    "question": "Liberia poytaxtini toping",
    "answer": "Monrovia",
    "choice": [
      "Lusaka",
      "Harare",
      "Monrovia",
      "Libreville"
    ]
  },
  {
    "question": "Liviya poytaxtini toping",
    "answer": "Tripoli",
    "choice": [
      "Nouakchott",
      "Qohira",
      "Rabat",
      "Tripoli"
    ]
  },
  {
    "question": "Liechtenstein poytaxtini toping",
    "answer": "Vaduz",
    "choice": [
      "Vaduz",
      "Bern",
      "Valletta",
      "Skopje"
    ]
  },
  {
    "question": "Lithuania poytaxtini toping",
    "answer": "Vilnius",
    "choice": [
      "Luxembourg",
      "Vilnius",
      "Tbilisi",
      "Tallinn"
    ]
  },
  {
    "question": "Macedonia poytaxtini toping",
    "answer": "Skopje",
    "choice": [
      "Yerevan",
      "Tirana",
      "Skopje",
      "Sofia"
    ]
  },
  {
    "question": "Madagaskar poytaxtini toping",
    "answer": "Antananarivo",
    "choice": [
      "Majuro",
      "Maputo",
      "Honiara",
      "Antananarivo"
    ]
  },
  {
    "question": "Lilongwe qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Malawi",
    "choice": [
      "Malawi",
      "Mali",
      "Rwanda",
      "Saint Lucia"
    ]
  },
  {
    "question": "Kuala Lumpur qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Malaysia",
    "choice": [
      "Cambodia",
      "Malaysia",
      "Filippin",
      "Nauru"
    ]
  },
  {
    "question": "Male qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Maldives",
    "choice": [
      "Sri Lanka",
      "Timor-Leste",
      "Maldives",
      "Laos"
    ]
  },
  {
    "question": "Bamako qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Mali",
    "choice": [
      "Niger",
      "Rwanda",
      "Chad",
      "Mali"
    ]
  },
  {
    "question": "Valletta qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Malta",
    "choice": [
      "Malta",
      "Cabo Verde",
      "Samoa",
      "San Marino"
    ]
  },
  {
    "question": "Majuro qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Marshall Islands",
    "choice": [
      "Mauritius",
      "Marshall Islands",
      "New Zealand",
      "Saint Lucia"
    ]
  },
  {
    "question": "Nouakchott qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Mauritania",
    "choice": [
      "Sierra Leone",
      "Somalia",
      "Mauritania",
      "Sudan"
    ]
  },
  {
    "question": "Port Louis qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Mauritius",
    "choice": [
      "Moldova",
      "Saint Lucia",
      "Seychelles",
      "Mauritius"
    ]
  },
  {
    "question": "Palikir qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Micronesia",
    "choice": [
      "Micronesia",
      "New Zealand",
      "Palau",
      "Vanuatu"
    ]
  },
  {
    "question": "Chisinau qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Moldova",
    "choice": [
      "Malta",
      "Moldova",
      "Bolgariya",
      "Slovakiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Mongoliya poytaxtini toping",
    "answer": "Ulaanbaatar",
    "choice": [
      "Thimphu",
      "Kathmandu",
      "Ulaanbaatar",
      "Yaren District"
    ]
  },
  {
    "question": "Montenegro poytaxtini toping",
    "answer": "Podgorica",
    "choice": [
      "Yerevan",
      "Tirana",
      "Skopje",
      "Podgorica"
    ]
  },
  {
    "question": "Morocco poytaxtini toping",
    "answer": "Rabat",
    "choice": [
      "Rabat",
      "Nouakchott",
      "Tunis",
      "Tripoli"
    ]
  },
  {
    "question": "Mozambique poytaxtini toping",
    "answer": "Maputo",
    "choice": [
      "Niamey",
      "Maputo",
      "Kigali",
      "Dodoma"
    ]
  },
  {
    "question": "Myanmar poytaxtini toping",
    "answer": "Naypyidaw",
    "choice": [
      "Kathmandu",
      "Belmopan",
      "Naypyidaw",
      "Boqu"
    ]
  },
  {
    "question": "Namibia poytaxtini toping",
    "answer": "Windhoek",
    "choice": [
      "Bujumbura",
      "Yaounde",
      "Mogadishu",
      "Windhoek"
    ]
  },
  {
    "question": "Nauru poytaxtini toping",
    "answer": "Yaren District",
    "choice": [
      "Yaren District",
      "Thimphu",
      "Manila",
      "San Jose"
    ]
  },
  {
    "question": "Nepal poytaxtini toping",
    "answer": "Kathmandu",
    "choice": [
      "Thimphu",
      "Kathmandu",
      "Naypyidaw",
      "Ngerulmud"
    ]
  },
  {
    "question": "Netherlands poytaxtini toping",
    "answer": "Amsterdam",
    "choice": [
      "Vena",
      "Bryussel",
      "Amsterdam",
      "Kopengagen"
    ]
  },
  {
    "question": "New Zealand poytaxtini toping",
    "answer": "Wellington",
    "choice": [
      "Port Moresby",
      "Apia",
      "Kanberra",
      "Wellington"
    ]
  },
  {
    "question": "Managua qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Nicaragua",
    "choice": [
      "Nicaragua",
      "Panama",
      "Costa Rica",
      "Saint Lucia"
    ]
  },
  {
    "question": "Niamey qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Niger",
    "choice": [
      "Niger",
      "Rwanda",
      "Chad",
      "Burkina Faso"
    ]
  },
  {
    "question": "Abuja qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Nigeria",
    "choice": [
      "Niger",
      "Nigeria",
      "Chad",
      "Mali"
    ]
  },
  {
    "question": "Pyongyang qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Shimoliy Koreya",
    "choice": [
      "Filippin",
      "South Korea",
      "Shimoliy Koreya",
      "Xitoy"
    ]
  },
  {
    "question": "Oslo qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Norvegiya",
    "choice": [
      "Shvetsiya",
      "Daniya",
      "Finlandiya",
      "Norvegiya"
    ]
  },
  {
    "question": "Muscat qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Ummon",
    "choice": [
      "Ummon",
      "Qatar",
      "Bahrain",
      "Kuwait"
    ]
  },
  {
    "question": "Islamabad qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Pokistan",
    "choice": [
      "Tojikistan",
      "Pokistan",
      "Thailand",
      "Indonesia"
    ]
  },
  {
    "question": "Ngerulmud qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Palau",
    "choice": [
      "Cabo Verde",
      "Maldives",
      "Palau",
      "Vanuatu"
    ]
  },
  {
    "question": "Port Moresby qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Papua New Guinea",
    "choice": [
      "Samoa",
      "Saint Lucia",
      "New Zealand",
      "Papua New Guinea"
    ]
  },
  {
    "question": "Asunción qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Paraguay",
    "choice": [
      "Paraguay",
      "Peru",
      "Chili",
      "Uruguay"
    ]
  },
  {
    "question": "Peru",
    "answer": "Lima",
    "choice": [
      "Lima",
      "Santiago",
      "Bogotá",
      "Karakas"
    ]
  },
  {
    "question": "Filippin poytaxtini toping",
    "answer": "Manila",
    "choice": [
      "Hanoi",
      "Manila",
      "Vientiane",
      "Kuala Lumpur"
    ]
  },
  {
    "question": "Polsha poytaxtini toping",
    "answer": "Varshava",
    "choice": [
      "Bratislava",
      "Ljubljana",
      "Varshava",
      "Berlin"
    ]
  },
  {
    "question": "Portugaliya poytaxtini toping",
    "answer": "Lisbon",
    "choice": [
      "Madrid",
      "Paris",
      "Bern",
      "Lisbon"
    ]
  },
  {
    "question": "Qatar poytaxtini toping",
    "answer": "Doha",
    "choice": [
      "Doha",
      "Abu Dhabi",
      "Manama",
      "Muscat"
    ]
  },
  {
    "question": "RUmmonia poytaxtini toping",
    "answer": "Bucharest",
    "choice": [
      "Bratislava",
      "Bucharest",
      "Budapest",
      "Kyiv"
    ]
  },
  {
    "question": "Russia poytaxtini toping",
    "answer": "Moscow",
    "choice": [
      "Riga",
      "Vilnius",
      "Moscow",
      "Minsk"
    ]
  },
  {
    "question": "Rwanda poytaxtini toping",
    "answer": "Kigali",
    "choice": [
      "Kinshasa",
      "Brazzaville",
      "Djibouti",
      "Kigali"
    ]
  },
  {
    "question": "Saint Kitts and Nevis is",
    "answer": "Basseterre",
    "choice": [
      "Basseterre",
      "Castries",
      "Apia",
      "Sao Tomé"
    ]
  },
  {
    "question": "Saint Lucia poytaxtini toping",
    "answer": "Castries",
    "choice": [
      "San Marino",
      "Castries",
      "Port Vila",
      "Suva"
    ]
  },
  {
    "question": "Apia qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Samoa",
    "choice": [
      "Sao Tome and Principe",
      "San Marino",
      "Samoa",
      "Mauritius"
    ]
  },
  {
    "question": "Riyadh qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Saudi Arabia",
    "choice": [
      "Qatar",
      "Ummon",
      "Iordaniya",
      "Saudi Arabia"
    ]
  },
  {
    "question": "Dakar qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Senegal",
    "choice": [
      "Senegal",
      "Efiopiya",
      "Ghana",
      "Mali"
    ]
  },
  {
    "question": "Belgrade qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Serbiya",
    "choice": [
      "Kosovo",
      "Serbiya",
      "Macedonia",
      "Montenegro"
    ]
  },
  {
    "question": "Victoria qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Seychelles",
    "choice": [
      "El Salvador",
      "Solomon Islands",
      "Seychelles",
      "Cabo Verde"
    ]
  },
  {
    "question": "Freetown qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Sierra Leone",
    "choice": [
      "Gabon",
      "Guinea",
      "Senegal",
      "Sierra Leone"
    ]
  },
  {
    "question": "Bratislava qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Slovakiya",
    "choice": [
      "Slovakiya",
      "Slovenia",
      "Bolgariya",
      "Ukraina"
    ]
  },
  {
    "question": "Ljubljana qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Slovenia",
    "choice": [
      "Chexiya ",
      "Slovenia",
      "Slovakiya",
      "Vengriya"
    ]
  },
  {
    "question": "Honiara qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Solomon Islands",
    "choice": [
      "Haiti",
      "Saint Lucia",
      "Solomon Islands",
      "Madagaskar"
    ]
  },
  {
    "question": "Mogadishu qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Somalia",
    "choice": [
      "Eritrea",
      "Djibouti",
      "Efiopiya",
      "Somalia"
    ]
  },
  {
    "question": "South Africa poytaxtini toping",
    "answer": "Pretoria",
    "choice": [
      "Pretoria",
      "Kampala",
      "Lusaka",
      "Kigali"
    ]
  },
  {
    "question": "South Korea poytaxtini toping",
    "answer": "Seoul",
    "choice": [
      "Pyongyang",
      "Seoul",
      "Beijing",
      "Taipei"
    ]
  },
  {
    "question": "South Sudan poytaxtini toping",
    "answer": "Juba",
    "choice": [
      "Khartoum",
      "Nairobi",
      "Juba",
      "Monrovia"
    ]
  },
  {
    "question": "Spain poytaxtini toping",
    "answer": "Madrid",
    "choice": [
      "Dublin",
      "Rome",
      "Lisbon",
      "Madrid"
    ]
  },
  {
    "question": "Sudan poytaxtini toping",
    "answer": "Khartoum",
    "choice": [
      "Khartoum",
      "Juba",
      "Lomé",
      "Addis Ababa"
    ]
  },
  {
    "question": "Suriname poytaxtini toping",
    "answer": "Paramaribo",
    "choice": [
      "Georgetown",
      "Paramaribo",
      "Tegucigalpa",
      "Port of Spain"
    ]
  },
  {
    "question": "Swaziland poytaxtini toping",
    "answer": "Mbabane",
    "choice": [
      "Funafuti",
      "Port Vila",
      "Mbabane",
      "Santo Domingo"
    ]
  },
  {
    "question": "Shvetsiya poytaxtini toping",
    "answer": "Stockholm",
    "choice": [
      "Oslo",
      "Kopengagen",
      "Helsinki",
      "Stockholm"
    ]
  },
  {
    "question": "Shvetsariya poytaxtini toping",
    "answer": "Bern",
    "choice": [
      "Bern",
      "Luxembourg",
      "Bryussel",
      "Vena"
    ]
  },
  {
    "question": "Suriya poytaxtini toping",
    "answer": "Damashq",
    "choice": [
      "Beirut",
      "Damashq",
      "Amman",
      "Anqara"
    ]
  },
  {
    "question": "Taipei qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Taiwan",
    "choice": [
      "Thailand",
      "Sri Lanka",
      "Taiwan",
      "Filippin"
    ]
  },
  {
    "question": "Dushanbe qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Tojikistan",
    "choice": [
      "Turkmaniston",
      "O'zbekiston",
      "Qozog'iston",
      "Tojikistan"
    ]
  },
  {
    "question": "Dodoma qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Tanzania",
    "choice": [
      "Tanzania",
      "Togo",
      "Efiopiya",
      "Mozambique"
    ]
  },
  {
    "question": "Bangkok qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Thailand",
    "choice": [
      "Indonesia",
      "Thailand",
      "Vietnam",
      "Singapore"
    ]
  },
  {
    "question": "Dili qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Timor-Leste",
    "choice": [
      "Laos",
      "Cambodia",
      "Timor-Leste",
      "Nepal"
    ]
  },
  {
    "question": "Lomé qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Togo",
    "choice": [
      "Kenya",
      "Nigeria",
      "Mali",
      "Togo"
    ]
  },
  {
    "question": "Port of Spain qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Trinidad and Tobago",
    "choice": [
      "Trinidad and Tobago",
      "Honduras",
      "Haiti",
      "Spain"
    ]
  },
  {
    "question": "Tunis qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Tunis",
    "choice": [
      "Liviya",
      "Tunis",
      "Jazoir",
      "Misr"
    ]
  },
  {
    "question": "Anqara qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Turkey",
    "choice": [
      "Tunis",
      "Syria",
      "Turkey",
      "Kipr"
    ]
  },
  {
    "question": "Ashxobod qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Turkmaniston",
    "choice": [
      "Qirg'iziston",
      "Tojikistan",
      "Ozarbayjon",
      "Turkmaniston"
    ]
  },
  {
    "question": "Tuvalu poytaxtini toping",
    "answer": "Funafuti",
    "choice": [
      "Funafuti",
      "Victoria",
      "Port Moresby",
      "Praia"
    ]
  },
  {
    "question": "Uganda poytaxtini toping",
    "answer": "Kampala",
    "choice": [
      "Lusaka",
      "Kampala",
      "Harare",
      "Dodoma"
    ]
  },
  {
    "question": "Ukraina poytaxtini toping",
    "answer": "Kyiv",
    "choice": [
      "Pristina",
      "Budapest",
      "Kyiv",
      "Sofia"
    ]
  },
  {
    "question": "United Arab Emirates  poytaxtini toping",
    "answer": "Abu Dhabi",
    "choice": [
      "Riyadh",
      "Doha",
      "Manama",
      "Abu Dhabi"
    ]
  },
  {
    "question": "Buyuk Britaniyaning poytaxtini toping",
    "answer": "London",
    "choice": [
      "London",
      "Vaduz",
      "Dublin",
      "Georgetown"
    ]
  },
  {
    "question": "United States of America poytaxtini toping",
    "answer": "Washington",
    "choice": [
      "Georgetown",
      "Washington",
      "Ottava",
      "Kanberra"
    ]
  },
  {
    "question": "Uruguay poytaxtini toping",
    "answer": "Montevideo",
    "choice": [
      "Buenos Aires",
      "Santiago",
      "Montevideo",
      "Asunción"
    ]
  },
  {
    "question": "O'zbekiston poytaxtini toping",
    "answer": "Toshkent",
    "choice": [
      "Bishkek",
      "Ashxobod",
      "Boqu",
      "Toshkent"
    ]
  },
  {
    "question": "Vanuatu poytaxtini toping",
    "answer": "Port Vila",
    "choice": [
      "Port Vila",
      "Kingston",
      "Kingstown",
      "Apia"
    ]
  },
  {
    "question": "Venezuela poytaxtini toping",
    "answer": "Karakas",
    "choice": [
      "La Paz",
      "Karakas",
      "Bogotá",
      "Lima"
    ]
  },
  {
    "question": "Hanoi qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Vietnam",
    "choice": [
      "Vietnam",
      "Thailand",
      "Singapore",
      "Malaysia"
    ]
  },
  {
    "question": "Sana'a qaysi davlatning poytaxti?",
    "answer": "Yemen",
    "choice": [
      "Qatar",
      "Yemen",
      "Ummon",
      "Bahrain"
    ]
  },
  {
    "question": "Zambia poytaxtini toping",
    "answer": "Lusaka",
    "choice": [
      "Harare",
      "Kampala",
      "Lusaka",
      "Lomé"
    ]
  },
  {
    "question": "Zimbabwe poytaxtini toping",
    "answer": "Harare",
    "choice": [
      "Yamoussoukro",
      "Yaounde",
      "Abuja",
      "Harare"
    ]
  }
]
